【不動嶼山】多個團體周日上街反填海 促先收回高球場官地建屋

【不動嶼山】多個團體周日上街反填海 促先收回高球場官地建屋

51分鐘前
即時要聞

土地公義聯合陣線和守護大嶼聯盟周日（14日）發起遊行反對「明日大嶼」的1,700公頃填海計劃。馬泉崇攝(蘋果日報)

團體要求政府應率先利用閒置官地、高球場、市區重建等方法增建房屋。馬泉崇攝(蘋果日報)

馬泉崇攝(蘋果日報)

特首林鄭月娥在《施政報告》公布造價數千億的東大嶼大型填海計劃，引起民間強烈反響，土地公義聯合陣線和守護大嶼聯盟周日（14日）將發起遊行，反對填海造地方案，要求政府先利用閒置官地、高球場、市區重建等方法建公營房屋及院舍。

遊行將於周日（14日）下午3時於銅鑼灣東角道集合和默站，3時半出發遊行前往政府總部，下午6時半於政府總部外有論壇，邀請曾任中文大學地理及資源管理學系副教授的姚松炎等專家分享。

守護大嶼山聯盟召集人謝世傑表示，暫時難以估計遊行人數，期望主辦遊行能搭建平台，讓香港市民表達對計劃的不滿，「集結力量，向林鄭月娥說不」

多個基督宗教團體亦將於遊行前舉行祈禱會，天主教正義和平委員會幹事葉寶琳表示，填海計劃對環境和生態有重大影響，他們相信發展亦不應違反自然規律，故此聯同多個團體在周日下午3時，於銅鑼灣港鐵站D出口對開舉辦祈禱會，呼籲基督徒和天主教徒出席。

不動嶼山 邊個諗架個名

推

連登無代表

中文真係博大精深

應該要整埋把扇出來派街坊, 收宣傳之效

我覺得大家要認清集中個遊行目標

唱k